<Document>
  # Космический Культ

  <Box>
    [color=#999999][italic]"Откровение, не знавшее равных. Конец циклическим, сизифовым страданиям."[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]"Мягкий финальный занавес."[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphTruth" Caption=""/>
  </Box>

  В твой разум врываются иномирные знания! Добро пожаловать в [color=#4cabb3]Космический Культ[/color] — антагониста-преобразователя, стремящегося положить конец всему сущему.

  Используй [color=#4cabb3]:a[/color], чтобы общаться с другими культистами через [color=#4cabb3]Астральный Шёпот[/color].

  ## Цели
  - [color=#4cabb3][bold]Поглотить Энтропию[/bold][/color] — Совместными усилиями поглотите определённое количество Энтропии с экипажа. Чем больше энтропии вы соберёте, тем сильнее можно усилить Монумент!
  - [color=#4cabb3][bold]Усилить Монумент[/bold][/color] — Убедитесь, что Монумент полностью заряжен. Чем сильнее он становится, тем больше силы получает культ.
  - [color=#4cabb3][bold]Призвать Конец[/bold][/color] — Когда Монумент достигнет полной мощности, завершите финальный ритуал, чтобы призвать Неизвестное и уничтожить станцию.

  Прогресс в достижении целей делится на весь культ.

  Члены экипажа должны быть живыми, чтобы ты мог [color=#4cabb3]поглощать с них Энтропию[/color], а их обращение пополнит ряды культа, облегчая сбор. Поэтому зачастую выгоднее держать экипаж [italic]в живых[/italic] — по крайней мере, пока они тебе нужны.

  ## Энтропия
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCosmicCultEntropy1" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCosmicCultEntropy3" Caption="Сгустки Энтропии"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCosmicCultEntropy5" Caption=""/>
  </Box>

  Все культисты начинают с двумя способностями, или [color=#4cabb3][bold]Влияниями[/bold][/color], одной из которых является [italic][color=#4cabb3]Поглощение Энтропии[/color][/italic]. Это основа твоей силы — используй её как можно чаще.

  Применение способности к ничего не подозревающему члену экипажа незаметно даёт тебе [color=#4cabb3]Энтропию[/color], а у жертвы начнёт постепенно ухудшаться здоровье.

  Ты можешь носить до 14 Сгустков Энтропии. Подходя к Монументу, ты автоматически передаёшь все сгустки.

  [textlink="Подробнее о Монументе — здесь." link="CosmicCultMonument"]

  [textlink="Подробнее о Влияниях — здесь." link="CosmicCultInfluences"]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicVacuousSpire" Caption="Пустотный шпиль"/>
  </Box>

  Если культу удастся зарядить Монумент, он получит возможность создавать [color=#4cabb3]Пустотные Шпили[/color]. Их можно создать, преобразовав Переносной Очиститель через [color=#4cabb3]Глиф[/color].

  Закреплённый Пустотный Шпиль стремительно поглощает окружающую атмосферу! В этом процессе на его поверхности конденсируются [color=#4cabb3]Сгустки Энтропии[/color], служащие мощным источником энтропии на поздней стадии.

  ## Обращение
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphKnowledge" Caption="Глиф Знания"/>
  </Box>

  После постройки Монумента ты можешь начать обращение членов экипажа. Для этого нужно использовать Монумент, чтобы начертать соответствующий [color=#4cabb3]Глиф[/color], а затем активировать его, пока цель стоит на нём. Глифы видны обычным игрокам — будь осторожен!

  Священники и члены экипажа с Щитом Разума не могут быть обращены с помощью Глифа Знания. После полного заряда Монумента можно использовать Глиф Истины, чтобы обратить и их.

  Для успешного обращения нужно определённое количество членов экипажа. Проверить нужное количество можно через интерфейс Монумента. [italic]Если культистов недостаточно, обращение провалится и может раскрыть вашу секту.[/italic]

  [textlink="О деобращении читай здесь." link="CosmicCultDeconversion"]

  ## Зловещие Разломы
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicMalignRift" Caption=""/>
  </Box>

  По мере роста влияния культа начнут появляться [color=#4cabb3]Зловещие Разломы[/color]. Эти искажения реальности излучают нестабильную астральную энергию и должны быть найдены как можно скорее!

  Successful absorbtion of a Malign Rift will [bold]permanently[/bold] empower the cultist doing so, increasing the strength of all the [color=#4cabb3]Influences[/color] they possess, and doubling the [color=#4cabb3]Entropy[/color] they gain from siphoning crewmembers. Empowered cultists also no longer need to breathe, and are immune to the vaccuum of space. Empowered cultists also gain the [color=#4cabb3]Null Fragmentation[/color] influence, which can be used to convert a Cyborg into an [color=#4cabb3]Entropic Colossus[/color], or to corrupt the station AI's laws.

  Malign Rifts can be purged by interacting with them using a bible.

  ## Vacuous Chantries
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicBorgChantry" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisGeneric" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCosmicColossus" Caption=""/>
  </Box>
  While empowered, one of the ways cultists can choose to expend their empowerment is by using [color=#4cabb3]Null Fragmentation[/color] on a [bold]Cyborg[/bold]. Doing so will trap them inside a [color=#4cabb3]Vacuous Chantry[/color]! This will trigger a stationwide alert, and begin the process of transfiguring the unfortunate victim into an [color=#4cabb3]Entropic Colossus[/color].

  Be prepared to defend the chantry - or use it as a distraction to draw the crew's attention! The crew must use weapons to destroy the chantry in order to free the trapped Cyborg within.

  If successfully unleashed, an Entropic Colossus will be a force to be reckoned with.

  [textlink="For more on Entropic Colossi, click here." link="CosmicColossus"]

  ## Malign Law
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StationAiUploadComputer" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicCultLawBoard" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlayerStationAi" Caption=""/>
  </Box>
  While empowered, one of the ways cultists can choose to expend their empowerment is by using [color=#4cabb3]Null Fragmentation[/color] on the [bold]AI Upload Console[/bold]. Provided there is a Station AI active, this will forcibly overwrite their laws with a corrupt set of guidelines, aligning them with the Cosmic Cult, in addition to granting them access to the Astral Murmur channel.

  If a different lawboard was installed, this process will forcibly eject the previous lawboard from the AI Upload Console, regardless of wether or not the console was locked. Be warned; the crew will still be able to restore the Station AI's functionality by installing a safe, crew-aligned lawboard.
</Document>
